大家點睇大貓同痕身嘅發展方向？

雖然兩間銀行嘅客戶target好明顯係走向中層同高收入人士，但我覺得痕身係更積極同投放多好多資源係富戶到。例如痕身最近呢幾年開左好多優進優越中心，或者好多分行都唔保留普通櫃位；反而大貓多數分行都有保留普通櫃位，或者都肯開有人當值嘅理財中心。唔知大家點睇呢兩間銀行嘅發展定位？
而且想問下大家覺得大貓容易吸納年輕客戶多D，定係痕身多D?

行山吸好多大學生開户

我都覺，痕身係好多大學有開分行，而且成日做信用卡推廣
不過我問開身邊嘅朋友，大部分都係開大貓或支銀

我以前细细个用大貓到大學，不過果時冇乜錢，感覺串串貢，唔比我開信用卡，好在係大學時開左行山信用卡，又唔嫌我未出身做野冇收入。順應咁依家用左行山成十年啦，仲上埋prestige。中資唔諗。不過銀行都係晴天開遮，雨天收遮。唔期望太多。(可能依家的大貓好好或係我當年樣衰)

補充一點，行山D中級户口好易開，其實好濫。就例如只要大學畢頭幾年已經自動up 做preferred bank ，就算戶口一蚊都冇。

其實大貓D服務一直都係麻麻，尤其上左年紀嘅teller 服務態度真係一絕，有幾次我都有D嬲。不過聽開D親戚話行山舊時D服務幾好，teller態度好。不過唔知宜家行山嘅服務點，因為好少去行山分行，而且我住個到嘅分行唔服務街客，所以都係費事去行山開戶口

其實之前係有諗過係行山開學生戶口，不過一來本身有大貓戶口，二來有次特登坐車出去普通分行諗住開戶口，點知職員話當日幫唔到我搞手續，話太多客人要處理，所以最後都係不了了之

不過依家乜都用APP 搞掂，都唔係好洗去分行搞。最緊要。ATM 夠多就ok (不過大貓同行山用同一部機/依方面冇得比較)

所以都係個句，大貓行山是但一間有戶口就得
不過行山特別多阿伯阿婆排櫃位拎錢，真係好恐怖
（我間唔中要去分行係因為要入外幣落戶口，所以無計）

咁又真係好多長者排隊

我見到都覺得好唔開胃

痕身做local 講真我覺得香港人始終有錢
local生意總會有人搞 創業都好多香港人 總會有復蘇
應該可以低吸

大貓就睇佢瘦身成唔成功d英國歐洲美國寄生蟲

大貓最有必要keep counter因為好多老人家都用大貓AC收綜援生果金

大貓睇落唔做retail普通客
佢最搵錢應該係corp sme
private就應唔夠打
老恒應該幫大貓食retail

自60年代大貓收購行山後，匯豐就係想行山可以吸納匯豐好難吸納到嘅本地華人客戶，尤其係基層市民同中小企
但睇落宜家兩間大行都唔係咁想做普通客

講真，大貓同渣打一樣，最賺錢嘅地方不嬲都係香港同亞太地區，而唔係歐洲，但就成日係亞洲地方開刀

HSBC而家好撚驚AML
散客profit唔多但係背後又要做一大輪AML野
所以寧願唔做

其實自從出左jade之後
pb唔夠quali果堆落左去同有taste of jade比理打飛機之後
大貓係同老恒係retail果邊有唔同既定位

同埋老恒都唔多公司用

石門都炒哂堆contract

係囉 今年終於好似要認真cut歐美廢人
大家慢慢睇戲

近年大貓pb做得唔錯啦

堆contract一向都係condom 大貓最中意請 去到年中唔夠budget就炒哂佢 年頭再請番

兩間銀行既SME同CORP都夾D客買保險同投資產品,著重非利息收入既增長,而買左既人又自我感覺良好咁

行山感覺上都係AIM 後生客多D
不過唔知點解佢D SERVICES就好撚老土
個APP又廢到瀨屎